Je hebt je geheugen belast met ontplofte systemen en nutteloze namen.
Goede God!
In welk woestijnland heb je geleefd, waar niemand zo vriendelijk was om u te informeren dat deze fantasieën die u zo gretig zijn ingezogen zijn duizend jaar oud en zo muf als zij zijn oud?
Ik verwachtte weinig, in dit verlichte en wetenschappelijke leeftijd, om een ​​discipel van Albertus Magnus en Paracelsus te vinden.
Mijn beste Mijnheer, u moet uw studie helemaal opnieuw beginnen. "
Dus zeggend, hij deed een stap opzij en noteerde een lijst met verschillende boeken behandeling van de natuurlijke filosofie waarvan hij verlangde dat ik ze zou verkrijgen, en verwierp me nadat ik dat in het begin van het volgende heb genoemd week hij van plan was om een ​​cursus van lezingen op natuurlijke te beginnen filosofie in zijn algemene relaties, en dat M. Waldman, een kerel professor, zou de afwisselende dagen over chemie voorlezen weggelaten.
Ik ging niet teleurgesteld naar huis terug, want ik heb gezegd dat ik het lang had beschouwde die auteurs als nutteloos die de professor verwerpt; maar ik teruggekeerd helemaal niet meer geneigd om terug te keren naar deze studies in een {0}{/0} {1}        {/1} {2}{3}Shape{/3}{/2}  M. Krempe was een klein kraakpand met een norse stem en een walgelijk gelaat; de leraar heeft me daarom niet in beslag genomen gunst van zijn achtervolgingen.
In nogal een te filosofische en verbonden een misschien heb ik de conclusies die ik had gekregen, verteld om hen in mijn vroege jaren te behandelen.
Als een kind was ik niet geweest inhoud met de resultaten beloofd door de moderne professoren van natuurlijke Wetenschap  Met een verwarring van ideeën alleen om te worden verantwoord door mijn extreme jeugd en mijn behoefte aan een gids over dergelijke zaken, had ik de kennisstappen langs de paden van de tijd en wisselden de ontdekkingen van recente ondervragers voor de dromen van vergeten alchemisten.
Bovendien had ik een minachting voor het gebruik van moderne natuurlijke filosofie.
Het was heel anders wanneer de meesters van de wetenschap zochten onsterfelijkheid en macht; zulke zienswijzen waren, hoewel ze nutteloos waren, groots; maar nu de scène was veranderd.
De ambitie van de ondervrager leek te beperken zelf tot de vernietiging van die visies waar ik in geïnteresseerd ben wetenschap was voornamelijk gegrond.
Ik moest chimaera's ruilen van grenzeloze grootsheid voor werkelijkheden van geringe waarde.
Dat waren mijn reflecties tijdens de eerste twee of drie dagen van mijn verblijf in Ingolstadt, die vooral werden uitgegeven om te worden kennis te maken met de plaatsen en de belangrijkste bewoners in mijn nieuwe verblijfplaats.
Maar toen de volgende week begon, dacht ik aan de informatie die de heer Krempe mij had gegeven met betrekking tot de lezingen.
En hoewel ik kon niet instemmen om te gaan en die kleine verwaande kerel te horen afleveren uit een preekstoel, ik herinnerde me wat hij had gezegd over M. Waldman, die ik nog nooit had gezien, want hij was tot nu toe de stad uit.
Gedeeltelijk uit nieuwsgierigheid en deels uit nietsdoen, ging ik naar de lezing ruimte, waar M. Waldman kort daarna binnenging.
Deze professor was erg in tegenstelling tot zijn collega.
Hij leek ongeveer vijftig jaar oud, maar met een aspect dat de grootste welwillendheid uitdrukt; een paar grijze haren bedekten zijn tempels, maar die achter in zijn hoofd waren bijna zwart.
Zijn persoon was kort maar opmerkelijk recht en zijn stem de zoetste die ik ooit had gehoord.
